香港公司正式被視為中國公司 因特朗普施壓 以色列拒絕選擇和黃承建海水淡化廠

以色列拒絕選擇中國公司承建海水淡化廠

以色列拒絕選擇中國公司承建以色列海水淡化處理工廠。有媒體認為這是以色列受到美國壓力的結果。

《耶路撒冷時報》26日說，香港和記黃埔（Hutchison Company）公司旗下的以色列和記黃埔（Israeli Hutchison Company）日前參加了以色列索里克（Sorek ）海水淡化處理廠二期工程的招標，但以色列26日方面選擇了當地IDE技術公司（IDE Technologies）承擔這一工程項目。一共有三家公司參加了這一項目的招標。

索里克工廠位於以色列特拉維夫以南。《耶路撒冷時報》說，二期工程2023年竣工之後，將是世界上規模最大的逆滲透（reverse-osmosis）海水淡化處理工廠。

《耶路撒冷時報》並表示，這是以色列受到美國施加壓力的結果。特朗普政府特別要求以色列不要接受香港和記黃埔的招標，這次決定因此讓以色列政府在中國參與重大基建項目問題上避免與美國政府再次發生衝突。但以色列政府有關部門在官方聲明中只提到IDE技術公司中標，沒有提到和記黃埔和中國。

《耶路撒冷時報》說，這家海水淡化廠靠近索里克核中心和帕勒馬希姆（Palmahim）空軍基地。美國政府擔心，中國公司近年來參與以色列重大基礎建設項目，讓中方人員得以在施工過程中蒐集情報，而且基建項目一旦受損，將會造成重大經濟、社會與環境損失。

《以色列時報》援引美國一位官員上星期提供的消息說，美國近幾個星期要求以色列在存在安全風險的領域切斷與中國的交往。美國駐以色列大使弗里德曼（David Friedman）近期會晤了以色列通信部長亨德爾（Yoaz Hendel），討論了中國在以色列進行技術投資以及5G網絡建設等問題。弗里德曼並邀請亨德爾訪問華盛頓，與美方官員進行溝通，加深雙方在通信技術領域的合作。

晨早就要啦

誠仔冇哂後路 準備同支那共存亡啦

誠哥撐國安法 支持一國一制

好合理

唔怪之得 即刻投靠支那，原來走投無路。

中國香港
有錯咩？

+x表示：我都叫咗我個仔咋病，都避唔到禍

中國人（含香港人）沒有一個是無辜的

抵撚死

佢今日先支持國安法 抵死

誠哥繼續奶

[文宣方向][跳出同溫層]民意調查分析

兩個仔係香港 點唔奶 唔好對佢抱有希望

佢哋全部都係加籍

別讓李嘉誠跑了

推

海水化淡就返來香港做啦

加拿大會出聲？ 除非一世都唔返黎 人係邊先最重要

大家對李嘉誠期望太高

事實上最多係萬里，葉選平，胡啟立果班

名正言順做咗曱甴王

支那公司緊係唔等啦

誠哥真係無必要奶支共鞋底。。佢搞乜

真正見財化水

可能大中華思想
可能唔夠膽對抗中共

不是李嘉誠係正常商人
黎智英呢種對抗中共20年 先係異類

抵死

班商家仲未識驚？

共享中國人榮耀

抱擁大灣區

講個笑話

商界政治中立

香港再出發吖嗱

根本香港公司等於支那公司
支持美帝決定

一國一制好野

即係和黃其實一直都有建造海水化淡廠嘅技術同能力， 說好了的沒有東江水香港人渴死呢？？

奶共誠

最近中国国籍法咪話佢唔認你有其他国籍，你就唔可以去外國領事館求助，人在香港，唔奶走都走唔到

可能+x哥都支持攬炒呢

岩啦岩啦 等你班商家佬咁鐘意奶共

可想而知淨係香港呢個名，口碑已經好過鄰國

要投誠有幾難呀李嘉誠

但秋北話佢係曱甴王喎

誠哥今日又出手回購

一子錯滿盤街落索

誠哥做埋國隊增持托市添啦

連登唔係好似當佢神咁拜架咩？

我都好擔心呢樣野

冇咗個海水化淡廠畀你講到冇曬後路

所以事物有開始就會有終結

W

巴手調轉左呀嘛

幾時派人黎接管長和系

好慘，遷冊都俾人話係中國公司

支持

Push

第一滴血

曱甴王 躺著也中槍，

其他國家幾時同狗鐵斷合作關係

美國咁禁法香港其實未少左機會引入高效益海水化淡設施?獨立又難左了

btw香港人其實係咪應該用私人名義起好啲到時獨立用嘅基建先?

根據中共嘅鬥爭邏輯,快啲比愛國商人李生喺香港投資海水化淡啦
仲要大規模過以色列個個嘅

因為之前唔知撚屌誠會走出黎同老董玩香港再出fuck姐

求得求人

唔同美國打好關係就係咀

李生係江家白手套俾美帝睇穿啦！

誠仔大不了咪閂晒香港公司 佢喺英國都有一定投資
佢喺英國最起碼有電訊同超市行業

支持 理解 尊重 信中國唔驚
多謝習主席成功爭取外國制裁

佢兩個仔出撚到去咩

痴線，商人邊個會係黃

賺得「我地」基層錢既
十個有十一個都係仆街架啦

你唔好話，如果我有機會，
我都想榨乾榨淨班基層
因為自己都曾經比人欺壓過，
就會明白無權無錢既注定打死一世工

無奸不成商，
用下個腦都知所有賺到錢既人都唔撚係好人
只係表面做唔做仆街野咁解姐

唔好自欺欺人有錢人中會有好人，
根本就唔會
一個人有權力有勢力就會用撚到最撚盡

男人有錢就會變壞
女人變壞就會有錢

幾好笑

+X佢到時買撚左成個香港島繼續一國兩制, 你班賤民就喺九龍新界慢慢受啦

誠仔唔係係美國有投資核電廠咩？
利申：唔撚知邊度聽返黎？

嘉誠買左 你覺得會唔會隨時變回血劍或馬雲咁？
支共俾得著數都唔慌好。

遲早冇 ，而家玩歸邊。誠仔見到美國已經當左自己係西方既敵人，得番歸支那呢條路走。

馬化騰咁成功就係因為支共俾佢係大陸一人獨大。
結果就係收歸國有。
支那商人都咁，香港商人會有運行？

而且美國核電廠呢個牌，9成會俾支共迫誠仔玩滲透同偷技術。
到時美國佬名正言順收誠仔皮。

所以有野開左個頭 就知道個尾。
誠仔都控制唔到 ，最理想係斷臂走去西方國家。
如果唔係支那一定食撚哂成個長和系

反正佢都睇唔到支共搞佢果一日嫁啦

one china !

岩呀 我都係推理姐

仲有日不落